【劏場翻生】黎婆婆賣樓買劏舖 收舖後稱:「慘過雷曼」

黎婆婆(中)與女兒(右)憶述多年前賣樓買劏舖。

今年地皇廣場近七成業主團結招租，劏場有返啲旺氣，業主黎婆婆倍感欣慰。

她憶述:「當初賣咗自己層樓，睇緊樓，諗住買另一層樓來收租。點知個經紀就show左呢度(地皇廣場)，話參觀下啦，睇下啲舖位。一來到就一班人哄哄哄，個女被人哄左另一邊，售價410萬元，仲以為300幾呎，咁買舖著數過買樓啦。點知得30幾呎，個陣話睇左位先，點知阿女已經落咗訂金。」

阿女在旁補充:「個陣樓市熾熱，買住宅被人反價。個經紀sell我地呢度好有前景，話會打造主題商場，如先達廣場。又話呢度係會幫我地搞好個商場先俾返我地，心諗只係收租。首2年有5厘回報。又話有300萬元宣傳費用。收樓後嚇一跳，連入口係邊都唔知。」
黎婆婆接著說:「收舖先知咁慘，首2年5厘回報，係幾筍，仲諗住收返後加租，點知返到來，十室九空!暈得一陣，無從投訴，仲慘過雷曼。」她坦言有被騙感覺，經過幾年奮鬥，業主們團結搞返旺個場。

賺硬架咩

地皇

升到600萬 你地仲笑唔笑得出

低能
比曬錢先知響邊度
去街巿買菜啦
抵佢比人呃

【劏場翻生】荃灣地皇廣場逾十舖獲零食店洽租
業主：曙光！

荃灣地皇廣場2樓逾10個舖獲零食店洽租，有望翻身。

該場業委會委員王榮梅表示，自1樓租予食肆後，該場人流旺咗!

地皇廣場1樓大部份樓面聯合租予食肆後，暫時搞返旺呢一層。

【新增影片】

本港著名劏場之一荃灣地皇廣場自1樓大部份樓面聯合出租予食肆後，人流及租賃情況略為改善。
地皇廣場業委會委員王榮梅表示，原本1樓多個舖位聯合出租予百貨店，無奈當時零售不景氣，租不成，後來轉租予食肆，結果開到成巷成市。自1樓變身美食廣場後，人流增加6至7成。7成業主加入聯租，該場目前整體出租率達80%。舖位是劏舖，實用33至40方呎，月租最平約3000元。
人流好轉，有零食店主動洽租，擬承租2樓14至15個面積約三、四十方呎舖位出租，面積共約500至600方呎，好想佢可以入到來。佢地有意租3至5年。
她稱:「租客搵到食，個場先搞到落去。香港好多劏舖，係我地口中既死場。我哋希望成為香港一個……唔好話代表，只要攞出香港精神，劏場有曙光。」
劏場人流好轉，她憶述聯租過程困難:「劏場最大問題係業權好散，一定要經過呢一條路(聯租)，個舖太細啦，必須打通。幾乎逐個業主解釋，過程遇到拒絕，唔好聽既說話，例如你搞咁多嘢做咩？係咪係度搵著數呀！」為何要搞聯租，她話:「見到個場毫無起色，與其等死，不如團結啲。」
她持有該場1樓1個舖位，係當年老公買來送俾佢，實用41方呎，目前每月收租約5000元，回報率約1.25厘。

on9
明明開吉野家同霸王山莊咪好地地
開埋d咁ge19場

銀行做定期都多過你

【劏場翻生】4000蚊租舖賣茶葉 營業額近2萬元

袁生原本經朋友介紹到1樓某食肆做廚師，見到個場旺返，即刻以月租4000元租間舖，賣茶葉，由太太看住茶葉舖，自己就係隔離幫人打工。

荃灣地皇廣場翻生，租客袁先生現在於1樓某食肆做廚師，「朋友介紹來打工，咁就知道有呢個場。以前係深水埗都有賣茶葉，見到呢度人流好，租又平，純粹玩下，本身有職業，希望介紹啲靚茶俾茶友認識下。」他補充：「咁嘅租，應該係有回報!」

租約期2年，投資額近廿萬元，開業4個多月，袁生坦言：「夠交租，夠俾人工，營業額萬幾兩萬蚊。而家人流一路增加，比之前好咗好多，暑假剛開業時，好少人㗎咋，一日都無二、三十，而家閒日最少800人。單係隔離，我幫另一個老闆做食肆，一日都賣400個飯盒，仲未計其他人呢！」
他睇好該場的發展，已準備承租1樓某個舖位，自己搞食肆，月租2萬多元，預計今年3月開業。

無記錯當年係信和開始玩劏鋪先
好多賣後生仔野既「據聞」好搵得
就爆左其他劏場出黎 結果

班友唔思考信和做得起 唔係因為信和
而係因為信和係旺角正中心

【劏場翻生】街坊：1樓食肆吸引，有興趣返來!

荃灣街坊陳先生

荃灣街坊馮先生

荃灣劏場地皇廣場有起色，街坊馮先生表示：「商場好咗，知道之前係死場，又話八成未租出，估唔到而家咁多舖頭租得出。有興趣返來嘅，個食肆囉！如果再開多啲舖頭會返來多啲。」

荃灣街坊陳先生表示：「地皇廣場之前都唔係咁多人流，好多舖位都是租唔出，以前二、三樓吉舖比較多，1樓而家有嘢食，多咗人，暫時都幾吸引，好似仿照其他商場。」

個門口細到on9

個經紀sell我地呢度好有前景，話會打造主題商場
信班SELL狗

全香港99%劏場都係輸錢嘅，基本上打莊贏晒，仲要睇管理處條款，專呃c9，阿婆，強國人

死場之霸首都去左邊

好賺既劏場如葵廣班業主一早請左二判打理 只租不賣

輸打贏要
連間鋪幾大係邊都唔知就好似有錢汁咁落訂 怪得邊個

賣凍肉嗰間佳X個老闆，搞劏場仲好執過凍肉，

自己on9兼貪心

長沙灣天悅商場啦

前兩日入過去，鋪位係多左人租既
但人流都係好少

買劏鋪仲蠢撚過sell噴噴

根本唔抵幫，
輸就哭，賺到錢咪繼續炒鋪炒樓炒市
玩哂啦香港比你地

地皇廣場 首都廣場
兩個大伏都出哂名

呢幾篇咪又係饍稿

原始港女樣

死之都3樓究竟而家咩環境？

十室九空，只有一樓好些少，不過通道太窄，莊家食盡，真係啱啱符合消防例就算

電梯設計on9
1 > 2 果條通道根本唔似一條去2樓既通道
2 > 3 更加on9，迷宮黎

細過去玩卡
好多人喎

行地皇不如行返荃豐、南豐，on99

地皇太散好難團結一齊

住宅同商舖爭咁遠，點解睇睇下會買咗第二樣

地皇垃圾原因有幾個
1. 走廊闊度只可容立一個人 , 多人少少就迫過沙甸魚
2. 電梯有上冇落 , 我一抽二袋要行三層樓梯走？ 咪撚玩啦
3. d鋪劏到細無可細 , 大部份鋪只可以係門口睇 , 容立多一個客都唔得 , 搞到d客只可以係門口睇門口交易 , 再睇返原因1 .... 想入呢個死場既原因變左零

開間學生妹賣手作之店

天悅都叫死場

呢個商場根本零存在感

號撚戇鳩唔呃你呃邊個

你情我願 扮咩苦主
不過香港啲商家都狗架啦 搞到人同人之間啲信任冇晒

連自己都唔知買果個舖係邊個位就俾錢 抵俾人呃啦
唔怪得到廿一世紀香港仲有咁多電話騙案成功例子

全世界都無 咪癲

貪字得個貧

有乜理由班友咁既智商會有咁多錢買鋪

咩慘過雷曼
講到賺硬咁 自己on9怪邊個
正宗輸打贏要

明明自己都仲諗緊買唔買, 係個女on9過佢即刻扑槌咋嘛
應該係生個on9女慘過雷曼